建行認北移客戶資料

2019年01月12日

建行認北移客戶資料

在Google Play上，建行App出現不少用家「負評」，指多次出現「網絡異常」、未能登入等情況。網絡截圖

【本報訊】內地資料外洩事故頻繁，港人亦難置身事外。中國建設銀行（亞洲）最近更新系統，惟《蘋果》獲悉，建行將於更新後將客戶資料北移到內地的數據中心。建行證實有關做法，並稱有措施保護客戶資料。立法會資訊科技界議員莫乃光指出，《私隱條例》在境外無約束力，個人資料若不留在境內，一旦出問題變相「冇王管」。

建行早在本月5日起暫停網上銀行部份服務，昨日傍晚起更暫停「網上銀行」、「手機銀行」的所有服務，至周日（13日）晚上11時59分恢復。不過有建行職員向《蘋果》透露，今次建行不只提升系統「咁簡單」，更會將大部份系統和客戶數據遷移搬至內地的數據中心。建行昨向《蘋果》證實，將於系統提升後將客戶資料傳送至內地數據中心處理，形容是「統一安排」，但稱會採取適當管控措施，妥善保護客戶的資料。

《私隱條例》境外無約束力

記者翻查建行上月向客戶發出的信件，僅提及系統提升期間將受影響的服務，以及服務條款將作修訂，但無提到會將客戶資料轉至內地。至於建行官網的「使用條款及私隱聲明」，則稱從客戶收集的個人資料「可能會被傳輸、儲存、處理或以其他方式管理於本行位於中華人民共和國的總行或其他分行」，用以提供行政、電訊、電腦及其他數據開採及處理服務。

立法會資訊科技界議員莫乃光指，個人資料若不留在境內儲存，一旦出問題或未能獲法例保障，變相「冇王管」。他指出，外界普遍認為內地法律保障不及香港或歐洲般，不當處理個人資料未必有足夠罰則，政府機構亦可能有過大權力，「可以睇到你啲嘢」。他續指，《個人資料（私隱）條例》第33條雖禁止個人資料移轉至香港以外地方，但該條文至今未有生效日期，特區政府不應再「拖拖拉拉」。

■記者羅繼盛

上一則
上一則
讚揚作者愛港情真 呂大樂陳冠中撰序

下一則
下一則
較20年前增53% 傷肺污染物南下 港臭氧濃度破紀錄

支那不意外

啲客垃圾建行都用，都唔介意架啦。

建行的話境內境外都冇分別啦，就算境內上面咪一樣可以登入睇

裝個叫bouncer嘅app扑晒支那野啦

較20年前增53% 傷肺污染物南下 港臭氧濃度破紀錄

所有中資聯網了！
所有中資聯網了！
所有中資聯網了！

醒吓

抵撚死

污染物就南下 財產資料就北上

全中國已聯網了，就算無都可以隨時vpn

其實匪資銀行有乜好？

利息高掛，仲有賣資料

用得建行預左喇